{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012204",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수월산"
    },
    "text": "水月散 (수월산)\\n\n全羅南道麗水市三山面徳村里(チョルラナムド·ヨスシ·サムサンミョン·トクチョンリ)\\n\n高さ127.9メートルの水月散は、東島 西島 高島の最南端に位置する3つの島のうち、西島にあります。この山は三方を海に囲まれており、北側の稜線は比較的緩やかですが、南西側と東側の稜線は急傾斜をしています。頂上には奇岩絶壁があり、山の下には波による侵食作用によって干潟が広がっています。山の端には1905年4月10日に完成し、4月12日に点灯されたゲンダイ灯台があります。この灯台は100年以上にわたり、南海岸の航路を案内してきました。地質は中生代白亜紀の火成岩で構成された馬山岩類です。ツバキが最も多く分布しており、スルスベリ·センダルギ·タブノキ·ドンナム·クロマツなどが鬱蒼とした森を成す。",
    "QA": [
        {
            "question": "水月散はどこに位置していますか？",
            "answer": "水月散は全羅南道麗水市三山面徳村里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水月散の高さは何メートルですか？",
            "answer": "水月散の高さは127.9メートルです。"
        },
        {
            "question": "水月散は何島のどの位置にありますか？",
            "answer": "水月散は東島 西島 高島の最南端に位置する3つの島のうち、西島にあります。"
        },
        {
            "question": "水月散の頂上に何がありますか？",
            "answer": "水月散の頂上には奇岩絶壁があります。"
        },
        {
            "question": "水月散の周辺には何がありますか？",
            "answer": "水月散の周辺には波による侵食作用によって広がった干潟があります。"
        },
        {
            "question": "水月散の灯台はいつ完成しましたか？",
            "answer": "水月散の灯台は1905年4月10日に完成しました。"
        },
        {
            "question": "水月散の灯台はどのような役割を果たしてきましたか？",
            "answer": "水月散の灯台は南海岸の航路を案内する役割を100年以上にわたり果たしてきました。"
        },
        {
            "question": "水月散の地質は何で構成されていますか？",
            "answer": "水月散の地質は中生代白亜紀の火成岩で構成された馬山岩類です。"
        },
        {
            "question": "水月散で主な植物は何ですか？",
            "answer": "水月散で主な植物はツバキです。また、スルスベリ・センダルギ・タブノキ・ドンナム・クロマツなども分布しています。"
        },
        {
            "question": "水月散の周辺はどのような景色が広がっていますか？",
            "answer": "水月散の周辺は鬱蒼とした森と奇岩絶壁、そして海が広がる美しい景色です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 364
    }
}